一見到有人話供好過租的人就想笑

供樓定租樓依樣比較題根本弱智
就好似問你要靚女定肥婆咁, 鬼唔知有父幹唔去供咩, 但你無, 就唔可以再用父幹角度諗
你班無父幹的狗仔, 有無諗過成世人上半世走去儲首期, 下半世供樓, 作用係咩先
人地父幹, 一開波Stage 1有左層樓, 跟住Stage 2買多幾層低買高賣, 然後Stage 3享受人生, 所以買樓的確係有作用, 但唔關你事囉
你班無父幹的狗仔, Stage 1未去到首期個part都無左半條命, Stage 2樓就得一間賣左佢唔通訓街? 未去到Stage 3你都死撚左啦, 仲點享受買樓的作用?

唔生仔唔組織家庭, 根本就唔需要做樓奴
無錢的就住父母屋企, 有錢的就租樓
比著你做到隻狗儲首期, 人工跟唔上樓價
儲首期只係你百無聊賴廢人生活的一個藉口, 等你日日OT咩都唔諗做廢人
就係因為你唔敢追求自己想要的野, 所以先用儲首期去麻醉懶散9hea的自己
儲首期比香港人形容為"上進"根本就反智, 其實係"懶惰"先岩

你買到首期, 未洗供都已經捱到隻狗, 依家要供下半世做得仲慘過隻狗, 目的係咩?
到你死左, 你供完的樓未又係送左比唔知邊個細佬姨媽親戚, 做咩咁偉大呀
就算你未死, 你供完都變廢中廢老未又係等死, 到時你人生有咩回憶同享受, 成世人的回憶就係OT?

除非你
偉大到想用成世人青春去買樓供到死無子女再送比人
神科做0.01%專業人士捱到買樓, 之後仲有十年壯年時間享受人生
有個正常女友肯承擔戀愛責任同你分一半, 而你地2個亦係專業人士
父幹, 唔洗你供
有老婆有2個仔女, 準備入地獄mode

如果唔係
普通人係2018年香港仲諗住買樓根本on99
儲成世買唔到 = on99輸左成世
儲成世買到 = 又老又殘做150呎監房業主, 成世人咩享受都無 = 輸左成世

供同租唔存在邊個好過邊個
依家見到個社會係講到租樓係蠢撚咁, 根本供租係for 2班人無得比較
你有父幹仲要去租當然係蠢撚啦
但你無父幹仲要去供, 唔捱到成功果實都行唔郁, 唔係蠢撚係咩呀

除非 你一世唔想結婚唔組織家庭
或者 你搵到一個同你理念一樣 唔買樓嘅老婆

咁就得

原來係唔生仔唔組織家庭前題下 麻煩分析埋如果要組織家庭下 供定租好笑

如果我有能力賺得多過樓市升幅
點解我仲要拎d錢去買樓呢？

一直覺得人應該分高低，
見好多公屋男士日讀夜讀要做文職唔知為乜，
本來社會個原意就係佢地做廚房送貨等等工作，
但基於社會地位，連公屋男士都走去「上流」，好撚反智，
身邊朋友個個情願大陸搵條鄉下妹都反公屋逼沙甸魚都唔肯認命岀去租樓，仲話要買樓
但呢類人大部分幾十萬都未必有，何必自欺欺人

一個社會根本就要有窮人，有基層
如果唔係邊個去做d下欄工作
D窮撚真係要有返做窮撚既自覺
香港人就係缺乏呢個自覺
呢個係其中一個原因
搞到生活咁唔愉快，咁大怨氣
就算你無自覺都好
現實你係下欄就係下欄
最後辛苦既就係自己

agger

阿媽係女人
唔好成日打埋d廢話

最後笑既一定係租租

你知唔知你講緊乜

有時覺得公屋仔比起租私樓果班更加有生活
大家都係無物業嘅窮撚
一邊就唔駛煩租 份糧想點用就點用
一邊就剩係交租都無左一大截糧 又要驚加租

個社會價值觀都扭曲到而家咁 生條撚咩
玩埋呢一代算鳩數啦

租樓日日賺是常識

利申好鍾意小朋友但死都唔生

呢幾句就真係阿媽係女人

我家人有私樓放租，租人地果層

屌你老母公屋仔

講d 野幾on9, 未結婚痴屋企住公屋無問題，但如果結左婚之後點？有兄弟細佬個d, 分分鐘兩兄弟share 一間房

你話一世單身唔結婚，又係獨仔，一世痴老母住公屋就無問題

認同 利申：父幹型

如果一個月搵到4皮，父幹首期供樓。仍可以上車。
冇父幹，儲首期係難啲. 儲幾年唔係冇可能。反正儲唔儲首期都要儲錢. 唔買樓 at least 自己有目標

依個真
我自問無能力係社會價值觀扭曲哂既情況下，教得好一個小朋友
唔係我經濟能力問題，係成個社會問題

我覺得係香港買樓自住都係on 9

有能力的咋咋林儲一大筆錢移民退休啦

on 9 9 成千萬買d納米樓，車位又無，仲係香港呢d垃圾地方生活做乜鳩

無兒無女供完成世層樓唔知為乜

大把m lv 有津貼買一層放租自己租樓.....

供樓都係等樓價升姐

個個單身咩, 要結婚就要住, 咁就有需要買
租樓係純支出, 收唔返
供樓層樓係你嘅, 第時可以賣返出去收返舊錢, 或者加按套現又得
租樓同供樓差唔多價錢, 點解唔供

社會需要蠢人 先會搵到食
唔呃班傻仔租樓 點收租呀？

你儲錢快定層樓升值快呀Ching

屌返你

唔生仔的確係唔需要買樓

祝你一世走唔開公屋

結論：
單身毒撚：租
其他：買

你話用30年去供樓on9

咁你呢30年住邊先

洗唔洗交租先

呢個真 我完全冇諗過買樓 而家份工有housing allowance 除左少少投資同家用之外我份糧基本上係直接攞去玩

媽咪幫佢交租

正常做左幾年野25歲
25歲起碼最小仲有40年命啦
咁呢40年你住邊？老左更加無人肯租樓比你
首期都係兩公婆儲啦
當租樓最平一萬好未？
40*10000*12=4,800,000
死左又可以比仔女 無咪臨尾幾年賣樓fing曬佢

型就幾型…但你搵幾多錢呀？

兩球嘢首期，香港地好多人話拎就拎出嚟

係租同供都可行既情況下
租樓係for你去等個樓市跌
例如 你年租150k 租3年
你預計3年後你想買果類單位會跌超過450k
咁當然樓市keep住升既話 一定係供著數好多

好認同 一世人咁短
個個隨波逐流顧住賣時間換金錢
而無諗過自己追求緊既係自己想要
定係因為純粹因爲個社會係咁

實情係長遠黎講樓價有升冇跌，樓價升幾多，資產就增值幾多，除非你係投資專家，唔係既話係香港冇咩投資簡單穩陣過買樓，唔好當人傻

買完唔洗住咩

祝你一世連公屋都冇得住 租死一世樓

無錢又要住，租係為勢所逼
有錢都唔買，覺得貴/覺得自己可以跌市撈底再反彈，係on9

跟尾狗，現實見到我仲敢串我話你勁

租金唔知升到幾高完 同埋幾年搬次屋好煩

講租樓好過供既人 一定未出黎租過樓

其實租屋每幾年搬次屋 仲要租金係咁升 真係好煩

好簡單
你老豆好似你咁諗
今日你就係公屋仔
我老豆揀左供樓
我就係有父幹

無錯 想買多少少家私電器都唔敢
一諗到過幾年又要搬走 D家私電器又唔係全部拎得走
感覺好sad

讀書讀到廿歲尾
做工冇耐就結婚生仔
租咗三年樓
果種自由係無可取代
咁大個人成家立室仲要日日對住老母
難以忍受
其實慳啲洗租樓都可以儲到錢
香港樓而家個價係離晒地
急上車都冇意思
一係等跌，唔跌就留筆錢去外國買

呢樣真

所以咪有你地班傻尻出黎幫人供樓囉

同埋供樓係穩定左一個每月支出
就算加息又加得幾多 果個數比到突都有譜
但租金睇返其實每年都有一定比例隨住樓價上升
10年前你可以5000蚊租個三房兩廳 今日5000蚊100呎都未必租到
你今日用10000蚊租到有房有廳 就算你唔生仔 唔結婚 難保香港十年後租金去到2萬3萬先租到有房有龐 到時我驚你籠屋都冇得住 住得係香港就係對窮人咁殘忍 知唔知依家有幾多人住緊劏房? 每年人數都上升緊

見好多廿幾歲多d就話以後都唔結婚生仔 唔需要買樓就好笑
同黃子華細個講以後都唔會同女仔玩一樣

買樓除左父幹 冇得一步登天 到你需要果陣先黎追 你就永遠都追唔到

你話你唔需要
好 咁你諗下
正常一個人長大成人 出黎社會 成家立室 生兒育女 呢個情況 需唔需要樓住？

仲同老豆老母住？兄弟姊妹又成家一齊住？

其實佢假設左你係唔會生兒育女組織家庭
比返少少數據
[url]
[/url]每年住劏房既人數其實係不停升緊
但我又搵唔到18年數據 淨係搵到16年

要搵幾錢先可以又租樓又生仔

其實租樓唔係淨係要唸你依家搵幾錢
你仲要預計埋你未來個租金開支
你永遠唔知樓價去到幾高租金又去到幾高

佢假設自己姐 佢又點知人地而家死慳爛慳果班人同佢一樣唔生兒育女

要討論就一定係講比較大路發生既情況
所以我上面都係講正常情況

是但啦少少野都調整唔到心態學咩人成家立室

咁我就無你咁叻了
我就讀書讀到廿頭
做左兩年野就9成按上車結婚
清哂咁耐已黎積蓄
仲俾人笑我接火棒
頭兩年供樓有點吃力

點知........
供樓供左7年都仲係供緊11k
同屋苑同size 單位已經租緊19k
人工又幾級跳左
財務零壓力又唔敢講
只係想去邊旅行
換iphone
食buffet
渣架stepwgn
呢d都唔做點考慮就去做lor
我敢講呢d都係建基於唔使再諗買樓
而且住緊既地邊係屬於自己
先有呢種so far 無壓力心態

咁輕鬆，一開二未？ 咁簡單今日去買多間啦

咪撚玩，連我個20歲女友都已經講緊冇樓唔嫁啦
仲唔快d死去供

哦

新鮮感既野你識條鐵

講真
而家止車已經難到一個情況
就係d人去到唔敢諗上車
去笑9業主
期望他朝一日業主會仆街
既情況

我當供樓當儲錢, 都係屬於自己
但租樓是幫人供樓 , 即係幫人儲錢

的確 成班淡友成日話接火棒正ON9 又話租樓夠自由想點就點
其實呢D人都唔知畢左業未
租樓根本就低賤過狗 業主要點撚你就點撚你 要加幾多都冇得SAY NO
住開果間加左唸住租過第二間咪得囉
o so sorry 全香港業主一齊加 到時你就真係自由啦 直頭可以上極樂世界

自殺係解決社會問題嘅好方法

你有能力買第一間未呀？

香港地冇租金管制真係好仆街

講咁多呀媽係女人嘅道理

樓主咁好想像力有無想像過第時會搵得多D？
唔好成日都用搵萬一蚊既視角去睇呢個世界

唔同意
而家有逆按揭做
到你退咗休 層樓會每月有錢俾你
到死嗰日

即你後生買落層樓保你防老

正 冇盡頭咁加

仲有幻想2047年會強制性收樓
真係人唔笑狗都吠

岩。。。。垃圾要有垃圾自覺

供30年個舊錢除左加息基本上唔會點多
計返通脹同加人工十幾年後個供額照理就少好多壓力

租樓就業主話幾多就幾多, 仲好多野限死你
同埋租樓係幫業主供樓, 冇任何回報

D窮撚成日走去同上流人比較，唔好咁啦
窮人響社會上既角色都好重要，貧富只係相對既概念，無窮人，點會有富人
響香港有公屋住，有乾淨既水，大把美食，努力返工，儲埋d錢就去下旅行，生幾個小朋，繼續Loop, 努力呀窮人

你而家後生 供同租無咩分別
老左退休 跟本無可能租得起
坐食山崩

唔買第一層樓邊得黎第二層呢？
如果第一層樓升左樓價可以轉按套現買第二層樓
第二層用黎收租cover第二層樓既供款
自己繼續供第一層

不過係兒登講黎都哂氣
因為d人永遠覺得買完第一層樓淨係可以用黎自住
唔會諗啲錢點樣再滾錢

見到班窮撚酸到咁仲好笑

有得做公屋仔都還好,
有d 慘到要做租屋仔,
永不超生。

好彩父幹拎左外國passport同做公屋仔

識唔少大學同學(單身)都有一個心態：

搵1萬幾2萬，橫掂都買唔到樓 / 無女/無仔， 不如每年去多D旅行 歐遊見識下，要按摩/ 出火/ relax咪秦國囉 豪食又得

咁先享受人生．唔洗被供樓壓力 / 日計夜計。

可能你話：咁老左點算？無人無物 >>> who cares?

>>>> 人生的意義，你已享受過人生 , 家庭/子女只是血脈承傳既壓力，
人生唔係一定要跟社會個套走？

每人活著，都有追求唔同既生活，不要被社會規範你。

一句到尾，及時行樂！

冇父幹
唔勤力
仲要懶

買唔到樓想業主仆街
真係仆街咗就到自己買

跟本自己都係仆街眼紅人

屌你

日望夜望中共支爆，一係就世界大戰，令到香港樓大跌

不嬲係講緊生仔組織家庭
鬼唔知唔生仔唔組織家庭租好d咩

紅字同意

講得幾中，
不過其實好多人就算跌都無能力買，
純粹眼紅，想人地仆街陪佢地。

有無諗過退休無收入㸃租貴樓先 除左公屋

其實公屋仔真係贏唔晒都贏得7788
千幾蚊租 又唔係細
就算去做洗碗7仔都仲有7千蚊用
又有地方扑野 真輸個環境多支那

係獨仔同埋父母就死先係

買樓嘅人有冇擔心過仲有29年就一國一制？
原本我都係覺得有定要買樓，點都要有個自己嘅屋企但咁諗其實好on9
咁辛苦買個豆腐膶咁大嘅屋
仲要唔知一國一制之後香港會變得有幾更恐怖
不如儲翻舊錢，技術移民好過

支持租金管制+空置稅
逼住要平租俾人

我夠支持一人一票選特首
政府會先得嫁
支持還支持 都係接受現實係冇可能啦
租金管制 都係一樣冇可能

其實買樓同移民係冇衝突
買左樓有資本一樣可以移民
唔通你覺得買樓係純支出?
賣樓已經可以收返舊錢, 層樓仲可能會升值

咁呢29年咪又要租
當你而家買600萬，樓價唔升，29年後有大陸人同你600萬買
你都免費住左29年

租樓29年你計下支出幾多

除非你投資好西利年年10%增長，咁就唔好買

翻大陸起樓好過，幫地產商發達

幾百萬買間狗屋

無錯!
呢啲係目光問題, 冇遠見
只睇到表面而睇唔到呢個升值遊戲既真締:
而家香港樓市係一個淘汰遊戲
入唔到場既只會比人拋離
一直只可做最下層, 冇得上游

10%應該唔少人做到

我都係冇父幹
自己儲首期, 4年前上車
到而家已經換左樓之餘
仲有錢剩

冇買過樓既以為供樓好慘
但忽略左樓價既升幅力係好驚人

買樓先可以改善生活
令自己生活安定

上年大牛市就得
年年就好難

係冇父幹嘅情況下要有筆首期都唔易
然後去買三四百呎嘅樓
根本係好唔值
分分鐘你隔離左右自殺影響埋你間屋企樓價
除非你一炮過俾咁買樓，唔係嘅話有咩事樓價一跌，銀行再call loan 咁就爽
我一心想移民不如拎舊錢去投資，個風險都冇買樓咁大

其實買樓不嬲係叫低風險投資
call loan其實好少聽到
正常每個月準時供樓, 唔覺得銀行會call loan
如果樓普遍大跌, 成個經濟環境唔見得會好好, 咁其他投資同樣有機會蝕好多啦

買樓風險大…
我淨係聞到酸味

如果你打份牛工一世無得升
頂盡得皮幾兩皮人工
我絶對唔建議你買樓
但係正常人份工係會加人工會升嘅
諗唔到點解唔買

買樓乜撚都唔做等3年自然會升100萬
點計都比「投資」簡單

買樓唔好架
都係租樓日日賺好

其實呢2年黎講 8,90後如果無父母幫手都幾難上到車 除非真係搵好多儲好多再夾埋另一半咁做8-9成mortage

真係好難想像過多幾年後生一代點買樓

咁就甘心認命? 你呢d就係港女口中既無上進心囉

認同 唔理你買唔買樓 錢係一定要儲 但而家就變到好似唔買樓就可以FING曬d錢咁 變左mutually exclusive

唔洗交租?

講到租唔洗付出咁
太好笑

推

仲未計3年搬一次

供斷層樓都50歲，仲要節衣縮食
如果你係夾心階層，唔生小朋友的話真係買嚟都無乜用
買樓都係希望將來個小朋友愁少樣嘢

如果有命去到65歲+
到時仲要搵租盤
會唔會比人恥笑?

有D人成日望社會有機會大洗牌

以為洗完牌佢地就可以上下位調轉

又唔知自己咩料

事實上洗完牌有錢佬一樣係咁有錢 最多都當係擦傷少少流D蚊飯

好似佢地呢D成日望天跌落黎既廢人就洗完牌只會愈窮愈見鬼 分分鍾第一個死先就係佢地

及時行落喇你班自欺欺人唔肯面對香港社會玩法又冇本事走既人

邊有可能租好過供
租就支出每個月射落海
供就係你自己代落袋既

仲未計通漲同樓價升幅
10年後20年後你都仲用緊個個錢供樓

你估mortgage做30年就真係供足30年咩

同埋唔好成日以為供得樓就生活得好辛苦好慳咁啦

反而租樓成日驚比業主加租叫搬走就真係煩 想安安穩穩有個自己既家都難

供就本金當儲錢 ,
息就益銀行

供樓樓市升幅屌打息口啦

唔好解釋咁多啦
咪等佢地繼續覺得租好過供囉

如果唔係邊有人幫我供樓

首先,租金係唔應該超過你稅後收入25%,否則請自己諗辦法
你供樓就計埋管理費唔好超過稅後收入50%

父幹我唔撚計啦,父幹一早有樓,而家剩係計冇父幹人士

有能力搵到高收入嘅人士,例如成功起家嘅生意人
醫生,律師,政府工程師,政務官等等
當然有能力可以儲首期買樓

或者你靠運氣投機(例如你2012年左右買入1000粒以上bitcoin)
或者你中六合彩頭獎
可以一筆過去買樓

一般基層,有公屋租約,月入唔超過公務員總薪級表27級(EO2)
死都keep住間公屋,因為連居屋都未必有能力買呀

如果你係冇殼基層連公屋都未上到
咁你仲諗乜撚嘢,瞓街做麥難民啦
一租私樓分分鐘生存都唔撚夠錢啦

睇你aim咩囉，反正如果我唔生小朋友的話，我都唔會想生活到好老，60左右就夠皮
真係寧願周圍搬下，得閒去旅行輕鬆下

用曬黎供係超傻仔
你估有咩大廈問題要俾幾十萬出黎你又俾到咩
但係有閒錢無投資又租樓都係傻仔
所以結論係無錢就係傻仔

你有子女有老婆一齊儲梗係供啦廢話
依家講緊單身狗浪費人生死儲供呀
文都唔識睇

大部分非父幹打工仔買到最細的單位都捱左半世時間，仲點享受樓價升再賣比人賺差價？
你得一間屋，升幾多關你撚事？
唔通賣左佢訓街？

租幾錢

未講左父幹供好過租囉
父幹撚有咩好哂

香港人最高工時都叫唔勤力
你奴性高對勤力的定義自然高到要做到隻狗先叫勤力
又唔諗下點解外國工時咁低都買到樓
香港都叫懶，外國人未懶到出哂汁？
正常付出得唔到正常收穫都叫眼紅人

一丁友無父母幹（直頭負幹）年頭買左，
有得mortgage link 同扣稅，
對我黎講一定買好過租，
加多兩次人工都夠cover 供款。

支持樓主呀

租租繼續幫我供樓

租租

冇父幹, 自己同女朋友兩個人儲左百幾萬
買左間5百萬左右嘅樓
兩個加埋60k, 供16k
其實已經唔係捱, 供得好輕鬆
買左樓就可以諗點樣享受生活, 諗下去多幾次旅行, 買咩奢侈品, 買車等等
到資本夠就可以諗換樓或者買第二間

你係香港生活係用返香港標準
外乜野國
你唔搵非洲比？

奴性高？
咁講清潔工返12個鐘唔勤力咩
咁奴咁勤力人人有樓啦

呢個世界有樣野叫轉按

轉按又得，細換大又得
你層樓升左，賣左佢就夠首期換大屋
你會話人地間大屋都升左，咪一樣！
但你間細屋升左就夠錢俾大屋首期
你要做既係追人地大屋既首期
好多人都唔知個遊戲點玩
或者學上面個巴打講按左佢一開二又得
總之有一層樓你就有選擇

14000

講完咁耐你無講租又有咩好
跟本兩舊都係屎

有幾多人鍾意搬黎搬去
唔租咁你就唔同女朋友住？
兩者都比人鏈住個春袋

兩年轉一次,
又可食佢CASH REBATE

屌，原來父幹撚 ，講到咁輕鬆
我要父幹一撚早full pay啦，洗撚做九成按揭咩

用儲錢方法諗就最好, 如果對於租租比較

傻既
低息麻, 梗係借盡
之後拎O個舊錢去投資

成漸酸味飃出嚟

投資必賺既咩
我拎老豆舊錢做五成去買兩間細既仲低風險，一間自住，一間炒，炒唔到就租出去算，洗鳩日日OT到狗咁咩

根本依家俾五成都唔係易供
無另一半一樣收皮

好彩仲有依個post睇下 其他唔見哂有d擔心

租，租到兩老死嗰日咪自己有樓

供樓同其他投資一樣都係一個speculation,一個人做野做到65，到時冇收入點生活？供斷層樓起碼唔洗交租，賣番出嚟套現又得，租樓唔係問題，你有其他投資make sure你退休後生活無憂就得，當然你諗住一退休就死就唔洗諗呢個問題

近排買多咗個單位,租出去既錢仲多過我要每個月供既 計埋樓市月月升,點輸

淡淡：加息時你就知死

都係有人幫我供

淡淡唔會咁諗
仲會話唔好逼我，唔係幫你層樓變凶宅

兇宅拆做劏房租,多D 陽氣呀 Ching

我家姐同佢老公兩個人搵4萬左右，儲坐幾年首期上車280萬，層樓今年380萬，係香港無自已地方住同死沒分別，大家一齊加油

爸打你依d就係享受生活
專業人士搵番專業人士, 女朋友又態度正確識負番責任儲錢
香港買樓根本唔難, 首期唔洗男方捱, 想有成功果實就要一齊儲
依d當然係供>>>>>租

你咁講依個世界唔洗進步啦
就係你班傻hi先搞到香港不思進取

ISIS用返ISIS標準 = 無問題
係支那生活用返共產黨標準 = 無問題
係香港生活用返香港樓價標準 = 樓價無問題
........

用你個腦諗野, 依個世界應該仲係原始人/戰亂的世界

我覺得20-30歲唔好諗呢d野，當你搵到錢夠比首期供樓有多先諗，你無錢租同買都唔到你決定同考慮

首先......
仲要兩個都搵到錢

各揾25 ~30k姐 已經唔係太難

所以香港地真係要揾個會賺錢既女友
起碼佢會負返責任

一個人揾5，60k 太辛苦
有啲女真係求其打份文員仔就算
又唔肯儲錢又要求買樓又剩

依啲女娶咗都喊三聲

現實見到你打撚到你仆街啦垃圾
你當自己係乜 ？

型個身型泥睇下，傻閪窮撚